[중앙대_안성_청룡연못&수상무대.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:중앙대_안성_청룡연못&수상무대.jpg "fig:중앙대_안성_청룡연못&수상무대.jpg")
[청룡연못.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:청룡연못.jpg "fig:청룡연못.jpg")
[Chung-ang_Univ.Ansung_main_building.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chung-ang_Univ.Ansung_main_building.jpg "fig:Chung-ang_Univ.Ansung_main_building.jpg")
**中央大學**（），[韓國名牌](../Page/大韓民國.md "wikilink")[私立大學](../Page/私立大學.md "wikilink")，據《[中央日報](../Page/中央日報_\(韓國\).md "wikilink")》2017年韓國排行榜，中央大學整體第七，戲劇系、電影系和攝影系最負盛名，均名列第一，藥學亦排第四\[1\]\[2\]；據2016年[QS世界大学排名中央大学位列世界](../Page/QS世界大学排名.md "wikilink")386名，[泰晤士亚洲大学排名](../Page/泰晤士高等教育世界大學排名.md "wikilink")2018位列50名，韩国的大企业[斗山集团为作为中央大学财团后](../Page/斗山集团.md "wikilink")，大幅的财政支持使得中央大学更好的发展。

中央大學在1953年升格大學\[3\]，前身是1918年成立的教會[幼兒園](../Page/幼兒園.md "wikilink")\[4\]，1922年轉型為[幼兒園女教師訓練學校](../Page/師範學校.md "wikilink")\[5\]。大學官方以2018年為百周年慶典。有33600大學生，5200研究生，700專任教授，500教職員。\[6\][首爾南岸](../Page/首爾.md "wikilink")[銅雀區為主校舍](../Page/銅雀區.md "wikilink")，[京畿道的](../Page/京畿道.md "wikilink")[安城市有分校舍](../Page/安城市_\(韓國\).md "wikilink")。

## 中央大學校法人

“中央大學校法人”是中央大學的管理者，是一個根據韓國法律《學校法人》第一條而成立的“中央大學校法人”基金會。“中央大學校法人”旗下有以下教育機構：

  - 中央大學
  - 中央大學附屬小學
  - 中央大學附屬中學
  - 中央大學附屬高中
  - 中央大學附屬幼儿園

此外，學校醫學院本身亦設有教學醫院大樓，由醫學院管理。

## 院系与课程设置

### 人文社会

  - 人文社会学部：国语国文、英语英文、德语德文、俄语俄文、法语法文、日语日文、汉语中文、比较民俗学、哲学、历史学
  - 欧洲文化学部、亚洲文化学部

### 社会科学

  - 政治外交、公共人才学部、心理学、文献情报、新闻传媒学部、城市规划/不动产学、社会学
  - 社会福利学部：儿童福利、青少年学、家庭福利

### 师范

  - 教育学、幼儿教育、英语教育、家庭教育、体育教育

### 自然科学

  - 物理学、化学、生命科学部、数学

### 生命资源工学

  - 生命资源工学部、食品工学部、食品营养、系统生命工学

### 工科

  - 社会基础系统工学部、建筑学部、化学及新材料工学部、机械工学部、电子电气工学部、计算机工学部、融合工学部、能源系统工学部

### 经营经济

  - 经营学部、经济学、应用统计学、广告学、国际物流学、知识经营学部

### 医科

  - 医学部、护理学

### 药学

  - 药学部

### 红十字看护

  - 看护学

### 艺术

  - 公演影像创作学部：文艺创作（安城）、戏剧表演（钟路）、电影、摄影（安城）、舞蹈（安城）、空间演出
  - 美术学部：韩国画（安城）、西洋画（安城）、雕塑（安城）
  - 设计学部：设觉设计（安城）、产业设计（安城）、服装设计（安城）、室内环境设计（安城）、工艺（安城）
  - 音乐学部：音乐创作（安城）、声乐（安城）、钢琴（安城）、管弦乐（安城）、音乐艺术（安城）、宴会艺术（安城）
  - 传统艺术学部
  - 国际艺术学院

### 体育

  - 体育科学部：生活/休闲体育（安城）、体育产业（安城）、高尔夫（安城）

## 歷史

中央大學由韓國內閣第一位女性[部長](../Page/部長.md "wikilink")[任永信創立](../Page/任永信.md "wikilink")。校史最早可以追溯至1916年9月20日。當時[貞洞教會幼稚園籌備開設分校](../Page/貞洞.md "wikilink")，並稱為中央幼稚園。幼稚園在1918年4月1日開校。到了1928年9月5日，學校為了培訓幼稚園所需的老師而開設“中央保育學校”，專門招收女生作幼稚園教師。1946年7月8日，保育學校擴展，開設其他學科，並改名為“中央女子專門學校”。1947年4月10日再改名為“中央女子大學”，由新成立的[財團法人](../Page/財團法人.md "wikilink")“中央文化學院”管理。

1948年5月25日，學校改變政策，容許男女生報讀，並改名為“中央大學校”。1953年5月28日，中央大學的地位得到[韓國政府認可](../Page/韓國政府.md "wikilink")。

1972年6月16日，大學與[徐羅伐學院合併](../Page/徐羅伐學院.md "wikilink")。

## 大學排名

據2013年[韓國中央日報](../Page/韓國中央日報.md "wikilink")，中央大學聲望全國第七，[SCI期刊論文第七](../Page/科學引文索引.md "wikilink")，往外國的交換生比例（5.1%）第四\[7\]\[8\]\[9\]。

據[QS大學亞洲排名](../Page/QS世界大学排名.md "wikilink")，中央大學從2010年的亞洲排名129躍升至2014年的68名\[10\]。

## 姊妹校

### 亞洲地區

  - [元智大學](../Page/元智大學.md "wikilink")
  - [臺北醫學大學](../Page/臺北醫學大學.md "wikilink")
  - [國立臺灣海洋大學](../Page/國立臺灣海洋大學.md "wikilink")
  - [國立東華大學](../Page/國立東華大學.md "wikilink")
  - [銘傳大學](../Page/銘傳大學.md "wikilink")
  - [淡江大學](../Page/淡江大學.md "wikilink")
  - [東吳大學](../Page/東吳大學.md "wikilink")
  - [醒吾科技大學](../Page/醒吾科技大學.md "wikilink")
  - [逢甲大學](../Page/逢甲大學.md "wikilink")
  - [國立中央大學](../Page/國立中央大學.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [中国人民大学](../Page/中国人民大学.md "wikilink")
  - [北京大学](../Page/北京大学.md "wikilink")
  - [武汉大学](../Page/武汉大学.md "wikilink")
  - [中央戏剧学院](../Page/中央戏剧学院.md "wikilink")
  - [复旦大学](../Page/复旦大学.md "wikilink")
  - [南京大学](../Page/南京大学.md "wikilink")
  - [山东大学](../Page/山东大学.md "wikilink")
  - [中央-复旦管理、金融复修学位课程](../Page/中央-复旦管理、金融复修学位课程.md "wikilink")

## 著名校友

  - [河正宇](../Page/河正宇.md "wikilink")
  - [權律](../Page/權律.md "wikilink")
  - [任昌丁](../Page/任昌丁.md "wikilink")
  - [白成鉉](../Page/白成鉉.md "wikilink")
  - [崔蘭](../Page/崔蘭.md "wikilink")
  - [崔贞允](../Page/崔贞允.md "wikilink")
  - [崔泰俊](../Page/崔泰俊.md "wikilink")
  - [姜河那](../Page/姜河那.md "wikilink")
  - [高雅娜](../Page/高雅娜.md "wikilink")
  - [孔炯軫](../Page/孔炯軫.md "wikilink")
  - [金錫勛](../Page/金錫勛.md "wikilink")
  - [金喜善](../Page/金喜善.md "wikilink")
  - [金喜愛](../Page/金喜愛.md "wikilink")
  - [金来沅](../Page/金来沅.md "wikilink")
  - [金楨勳](../Page/金楨勳.md "wikilink")
  - [金昭誾](../Page/金昭誾.md "wikilink")
  - [金康宇](../Page/金康宇.md "wikilink")
  - [金汎](../Page/金汎.md "wikilink")
  - [金熙貞](../Page/金熙貞.md "wikilink")
  - [金秀賢](../Page/金秀賢_\(男演員\).md "wikilink")
  - [金浚恆](../Page/金浚恆.md "wikilink")
  - [錢忍和](../Page/錢忍和.md "wikilink")
  - [李英愛](../Page/李英愛.md "wikilink")：女演員，戲劇電影學系碩士
  - [邊宇民](../Page/邊宇民.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [陳世娫](../Page/陳世娫.md "wikilink")：女演員，戲劇電影學系學士
  - [吳大奎](../Page/吳大奎.md "wikilink")
  - [李炳憲](../Page/李炳憲.md "wikilink")
  - [李凡秀](../Page/李凡秀.md "wikilink")
  - [李允芝](../Page/李允芝.md "wikilink")
  - [李泰蘭](../Page/李泰蘭.md "wikilink")
  - [李貞賢](../Page/李貞賢.md "wikilink")
  - [李孝春](../Page/李孝春.md "wikilink")
  - [李沇熹](../Page/李沇熹.md "wikilink")：女演員，戲劇電影學系學士
  - [林湖](../Page/林湖.md "wikilink")
  - [林秀香](../Page/林秀香.md "wikilink")：女演員，戲劇電影學系學士
  - [趙宇麗](../Page/趙宇麗.md "wikilink")：女演員，戲劇電影學系學士
  - [劉荷娜](../Page/劉荷娜.md "wikilink")
  - [劉仁英](../Page/劉仁英.md "wikilink")
  - [南宮民](../Page/南宮民.md "wikilink")
  - [朴寒別](../Page/朴寒別.md "wikilink")
  - [秦基周](../Page/秦基周.md "wikilink")：女演員，計算機工程系學士
  - [朴浩山](../Page/朴浩山.md "wikilink")
  - [朴藝珍](../Page/朴藝珍.md "wikilink")
  - [朴容夏](../Page/朴容夏.md "wikilink")
  - [朴信惠](../Page/朴信惠.md "wikilink")：女演員，戲劇電影學系學士
  - [裴宗玉](../Page/裴宗玉.md "wikilink")：女演員，新聞放送大學院碩士（現為本校[客座教授](../Page/客座教授.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - [裴民熙](../Page/裴民熙.md "wikilink")
  - [吳貞孩](../Page/吳貞孩.md "wikilink")
  - [宋玉淑](../Page/宋玉淑.md "wikilink")
  - [宋再臨](../Page/宋再臨.md "wikilink")
  - [張娜拉](../Page/張娜拉.md "wikilink")
  - [玄彬](../Page/玄彬.md "wikilink")
  - [鄭敬淏](../Page/鄭敬淏.md "wikilink")
  - [崔秀榮](../Page/崔秀榮.md "wikilink")：女歌手（[少女时代](../Page/少女时代.md "wikilink")），戲劇電影學系學士
  - [權俞利](../Page/權俞利.md "wikilink")：女歌手（[少女时代](../Page/少女时代.md "wikilink")），戲劇電影學系學士
  - [李昇炫](../Page/勝利_\(歌手\).md "wikilink")（[BIGBANG](../Page/BIGBANG.md "wikilink")）
  - [趙美慧](../Page/趙美慧.md "wikilink")（[Brown Eyed
    Girls](../Page/Brown_Eyed_Girls.md "wikilink")）
  - [朴善英](../Page/朴善英.md "wikilink")（[f(x)](../Page/f\(x\)_\(組合\).md "wikilink")）
  - [李瑜瑛](../Page/李瑜瑛.md "wikilink")（[Hello
    Venus](../Page/Hello_Venus.md "wikilink")）
  - [徐生明](../Page/徐生明.md "wikilink")（研究所碩班）
  - [申世景](../Page/申世景.md "wikilink")：女演員，戲劇電影學系（休學）
  - [尹恩惠](../Page/尹恩惠.md "wikilink")：女演員，先端映像大學院映像學碩士研究生在學
  - [廉晶雅](../Page/廉晶雅.md "wikilink")
  - [洪瑜暻](../Page/洪瑜暻.md "wikilink")：女歌手（前[Apink成員](../Page/Apink.md "wikilink")），演藝演技學系在學
  - [朱多英](../Page/朱多英.md "wikilink")
  - [延俊錫](../Page/延俊錫.md "wikilink")
  - [呂珍九](../Page/呂珍九.md "wikilink")
  - [金旻載](../Page/金旻載.md "wikilink")
  - [王嬪娜](../Page/王嬪娜.md "wikilink")
  - [宋米秦](../Page/宋米秦.md "wikilink")(台灣[Dream
    Girls成員](../Page/Dream_Girls.md "wikilink"))
  - [金志珉](../Page/金志珉.md "wikilink") (2018年入學)公演影像創作學部
  - [朴志訓](../Page/朴志訓.md "wikilink") (2018年入學)
  - [曹璐](../Page/曹璐.md "wikilink")
  - [金賽綸](../Page/金賽綸.md "wikilink")（2019入學）
  - [魏子越](../Page/魏子越.md "wikilink") (FNC中國分部 紅熠文化旗下練習生)(在《以團之名》提過)

## 参考资料

## 外部連結

  - [中央大學官方網站](http://www.cau.ac.kr/)

[Category:韓國私立大學](../Category/韓國私立大學.md "wikilink")
[Category:首爾特別市大學](../Category/首爾特別市大學.md "wikilink")
[Category:京畿道大學](../Category/京畿道大學.md "wikilink")
[Category:1918年創建的教育機構](../Category/1918年創建的教育機構.md "wikilink")

1.  整體排名:[2013年大學評估中，
    PosTech時隔五年再次問鼎](http://chinese.joins.com/gb/article.do?method=detail&art_id=110156&category=004003)，[韓國中央日報中文版](../Page/韓國中央日報.md "wikilink")，2013-10-07.
2.  戲劇系、電影系和攝影系排名：[學校簡介](http://newchn.cau.ac.kr/01_about/introduction01.php)，中央大學官方網站中文版，
3.  [History: Chung-Ang as a
    University](http://neweng.cau.ac.kr/01_about/history06.php) ,
    Chung-Ang University official website.
4.  [History: Foundation of Chung-Ang
    Kindergarten](http://neweng.cau.ac.kr/01_about/history01.php) ,
    Chung-Ang University official website.
5.  [History: Chung-Ang as a Professional Educational
    Institution](http://neweng.cau.ac.kr/01_about/history02.php) ,
    Chung-Ang University official website.
6.  [Introduction](http://newchn.cau.ac.kr/01_about/introduction01.php),
    Chung-Ang University official website.
7.  Reputation ranking:
    [口碑•進入社會程度評估中上游大學競爭越加激烈](http://chinese.joins.com/big5/article.do?method=detail&art_id=110231&category=004003)，[韓國中央日報中文版](../Page/韓國中央日報.md "wikilink")，
    2013-10-10.
8.  Published papers rankings:
    [教授科研獲得好評的大學](http://chinese.joins.com/gb/article.do?method=detail&art_id=110146&category=004003)，[韓國中央日報中文版](../Page/韓國中央日報.md "wikilink")，2013-10-08.
9.  Exchange student rankings:
    [韓國外大的國際化水平連續5年排名第一](http://chinese.joins.com/gb/article.do?method=detail&art_id=110048&category=004003)，[韓國中央日報中文版](../Page/韓國中央日報.md "wikilink")，2013-10-08.
10. [QS University Rankings:
    Asia 2014](http://www.topuniversities.com/university-rankings/asian-university-rankings/2014),
    QS University Rankings.